【情報】Switch遊戲更貴的原因：卡帶製造成本高

2017-03-14 12:49

在歷經了一波三折的開發之路後，由Tequila Works開發的獨立冒險遊戲《Rime》終於敲定了發售日。這款一開始宣稱PS4獨占的遊戲最終登上了全平台，然而讓人有些意外的是，Switch版的《Rime》售價達到了39.99美元，這要比PS4/Xbox One/PC版貴了整整10美元。

Tequila Works給出的官方答覆是：“我們是依據各個平台的開發成本和生產成本對產品進行定價的”，所以具體的原因到底是什麼呢？

Switch得多花10美元才能玩到《Rime》

外媒Eurogamer就Switch遊戲的定價問題聯繫到了幾家開發商，並得出了結論：正如不少玩家猜測的那樣，這主要是因為Switch卡帶的製造成本要比藍光光碟更高。 並且，Switch的卡帶容量各不相同，有1GB、2GB、4GB、16GB，最大的可達32GB。

當卡帶的容量越大，其製造成本就會越高。同時，卡帶的成本還和生產的數量有關，數量越少，其單價就越高（和印刷的原理一樣）。

那麼為什麼eShop裡的《Rime》也要賣39.99美元呢？Eurogamer在調查中得知，根據任天堂的政策，所有遊戲的數位版售價必須和實體版一樣。這一做法也完全可以理解，否則像Gamestop、GAME這樣的大型零售商可能就不太願意賣Switch遊戲了。

當然，對小型開發商而言這個問題也有解決的辦法，那就是只推出數位版遊戲，這樣就不必考慮卡帶帶來的額外成本了。

《Snake Pass》是一款即將於本月末登陸Switch的遊戲，屆時只有數位版，其開發商Sumo在接受採訪時表示：“對我們而言，最重要的是玩家們不應該因為他們選擇了某個平台而受到懲罰。”

唔要層chemical coating會唔會平啲

謂埋老任收幾錢卡帶專利費先啦

老任真係好撚鍾意出卡帶

手提機唔用帶可以點sosad

download

出碟

你用手機聽歌會唔會入碟入帶呀
下載版方便咁多

卡帶先有味道

download除左杜絕炒game 狗
始終都係買實體好
又可以放2手

今時今日仲唔出digital

blinding of isaac 39.99usd 睇泥都係因為E個原因...
如果唔出帶,只出dl,賣29.99就好,ed indie game都無咩2手market,
不過佢實體有本類似zelda初代既booklet送,都算ok

Rime唔係話因為係e3播cg,實際開發進度0%,所以sony終止合作咩?
感覺可能係另一款no man sky,都係睇定D先

講到好似冇得上網down咁

盲撚左定點

一隻game大過一首歌幾多倍

而且乜家陣幾得down咩

其實有wifi，好多野都方便好多

夠位先得架
得個32gb 咁撚細 一隻game都裝唔落

出碟咪要比錢sony

Game可以放落sd卡 game save先至一定要放喺機

SSD

SSD成本太貴啦

唔係個個地方都好似香港咁咁高網速
當然可以實體數碼一齊出
但實體需求少左成本又會加

實際for你玩完放既 dl 版係就係方便 但玩完甩唔到手